<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Texte du jour</title>
    <description>Chaque jour, un nouveau texte à lire.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 16:39:10 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2015 16:39:10 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Hemingway A Paris</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;hemingway--paris&quot;&gt;Hemingway à Paris&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ernest Hemingway était un globe-trotter. L’influence de ses nombreux voyages autour du monde est visible dans beaucoup de ses ouvrages. Pourtant, aucun autre endroit n’est autant associé à lui que Paris. Il commence &lt;em&gt;Paris est une fête&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;A Moveable Feast&lt;/em&gt;) par cette citation: &lt;em&gt;“Si vous avez la chance d’avoir vécu jeune homme à Paris, où que vous alliez pour le reste de votre vie, cela ne vous quitte pas, car Paris est une fête.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemingway y débarque avec sa femme, Hadley, en 1921 comme correspondant étranger pour le &lt;em&gt;Toronto Star&lt;/em&gt;. Le couple emménage dans un appartement rue du Cardinal-Lemoine dans le Quartier latin dans le 5e arrondissement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À Paris, Hemingway rencontre Gertrude Stein. Elle l’introduit auprès d’autres écrivains et peintres expatriés qui forment &lt;em&gt;la génération perdue&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les Hemingway quitteront Paris en 1923 pour donner naissance à leur fils Jack et y retourneront ensuite en 1924.
Durant son séjour à Paris, Hemingway rédigera de nombreux romans et nouvelles dont, notamment, &lt;em&gt;Le soleil se lève aussi&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;The Sun Also Rises&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nombreuses anecdotes plus ou moins vraies accompagnent les années parisiennes de l’écrivain. L’une d’elles raconte ceci: Engagé comme correspondant durant la seconde guerre mondiale, il suivait les troupes américaines qui devaient reconquérir Paris. Lorsque les Américains sont entrés dans la ville, la légende dit que Hemingway a sauté dans une Jeep avec quelques soldats pour libérer l’hôtel Ritz Place Vendôme. Une fois au bar, lui et ses hommes ont commandé 51 Dry Martinis. Depuis, un des bars de l’hôtel porte son nom.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/10/24/Hemingway-a-paris.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/10/24/Hemingway-a-paris.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
