<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Texte du jour</title>
    <description>Chaque jour, un nouveau texte à lire.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 08:04:07 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2015 08:04:07 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Stromae</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;stromae&quot;&gt;Stromae&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Paul Van Haver, mieux connu par son nom d’artiste, Stromae est un auteur-compositeur-interprète et producteur belge de hip-hop, de musique électronique et de chanson française né à Bruxelles le 12 mars 1985. Son père était Rwandais et sa mère belge d’origine flamande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 18 ans, il commence sa carrière de rappeur en 2000 sous le pseudonyme &lt;em&gt;Opsmaestro&lt;/em&gt; dans le groupe &lt;em&gt;Suspicion&lt;/em&gt; en compagnie de J.E.D.I. Ce dernier décidera de quitter le groupe, ce qui marquera les premiers pas solo de Stromae. 
Il connaît le succès grâce à son titre &lt;em&gt;Alors on danse&lt;/em&gt; en 2009, extrait de l’album &lt;em&gt;Cheese&lt;/em&gt;. Kanye West en fera un remix.
En 2013, sort son second album &lt;em&gt;Racine carrée&lt;/em&gt;. Il sera rapidement un succès francophone puis mondial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un jour, marchant dans les rues de Bruxelles, un sans-abri les a interpellés: “Tu te crois beau ?”. Cette phrase l’a marqué. De cette “rencontre” naîtra &lt;em&gt;Formidable&lt;/em&gt;. Le second single de &lt;em&gt;Racine carrée&lt;/em&gt;. Il a dit dans une interview avoir hésité à inclure cette chanson dans l’album. Mais autour de lui, les gens trouvait l’idée plus noble que nulle. Le clip de cette chanson a été tourné sur le rond-point de l’avenue Louise à Bruxelles. Ivre, Stromae y hurle les paroles en titubant. La vidéo a été vu plus de 126 millions de fois à ce jour.
La chanson &lt;em&gt;Papaoutai&lt;/em&gt;, du même album, raconte l’absence d’un père. Une histoire qui l’a lui-même vécu avec un père volage et peu présent. Il sera tué lors du génocide rwandais en 1994.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre 2014 et 2015, il se lance dans un grande tournée à travers les Etats-Unis. Il conclura la partie américaine par un concert au Madison Square Garden de New York devant 18.000 personnes. Son dernier concert a été donné à Kinshasa en République démocratique du Congo, d’où était originaire son père.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/10/26/Stromae.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/10/26/Stromae.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hemingway A Paris</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;hemingway--paris&quot;&gt;Hemingway à Paris&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ernest Hemingway était un globe-trotter. L’influence de ses nombreux voyages autour du monde est visible dans beaucoup de ses ouvrages. Pourtant, aucun autre endroit n’est autant associé à lui que Paris. Il commence &lt;em&gt;Paris est une fête&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;A Moveable Feast&lt;/em&gt;) par cette citation: &lt;em&gt;“Si vous avez la chance d’avoir vécu jeune homme à Paris, où que vous alliez pour le reste de votre vie, cela ne vous quitte pas, car Paris est une fête.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemingway y débarque avec sa femme, Hadley, en 1921 comme correspondant étranger pour le &lt;em&gt;Toronto Star&lt;/em&gt;. Le couple emménage dans un appartement rue du Cardinal-Lemoine dans le Quartier latin dans le 5e arrondissement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À Paris, Hemingway rencontre Gertrude Stein. Elle l’introduit auprès d’autres écrivains et peintres expatriés qui forment &lt;em&gt;la génération perdue&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les Hemingway quitteront Paris en 1923 pour donner naissance à leur fils Jack et y retourneront ensuite en 1924.
Durant son séjour à Paris, Hemingway rédigera de nombreux romans et nouvelles dont, notamment, &lt;em&gt;Le soleil se lève aussi&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;The Sun Also Rises&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nombreuses anecdotes plus ou moins vraies accompagnent les années parisiennes de l’écrivain. L’une d’elles raconte ceci: Engagé comme correspondant durant la seconde guerre mondiale, il suivait les troupes américaines qui devaient reconquérir Paris. Lorsque les Américains sont entrés dans la ville, la légende dit que Hemingway a sauté dans une Jeep avec quelques soldats pour libérer l’hôtel Ritz Place Vendôme. Une fois au bar, lui et ses hommes ont commandé 51 Dry Martinis. Depuis, un des bars de l’hôtel porte son nom.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/10/24/Hemingway-a-paris.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/10/24/Hemingway-a-paris.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
